大灣區境外投票六大原則問題 - 區家麟

節錄

大灣區境外投票六大原則問題 - 區家麟

由國安惡法、衍生大面積DQ、推遲選舉後再以國安為由篩選「臨時立法會」議士，再準備由沒有認受性的臨時議會強推大灣區境外投票，病入膏肓，屬於惡法第四代感染。當局要操控大灣區愛國票源的陽謀，有六個重大原則問題。

一、為何大灣區港人獨享殊榮？
權貴們放風說，暫時只考。。。。。。。。。。。。。。。慮？也千萬別忘記台北，特區政府在台北設有經貿文化辦事處，要做，就必須在台北設票站，難道特區政府不認同台灣自古之來就是我國不可分裂的一部份？

權貴們解釋說，因為大灣區一小時生活圈，很多香港人遷居當地，特區政府要照顧他們。反過來想，一小時生活圈如果屬實，他們回香港投票輕而易舉，何須特別照顧？反而，論「家在香港」，過萬香港學生留學英倫，他們是未來的棟樑，為何不照顧他們的權利？還。。。。。。。。。。。。。。。。。。。如何說得通只照顧大灣區人？

二、民主派本土派如何往大灣區拉票？
。。。。。。。。。。。。。。。又能否在港人聚居地拉票，宣揚民主自由的政綱？點票時能否有代表監票？有內地人員舞弊，香港法例有無管轄權？

三、「通常居港」誰來定義？
。。。。。。。。。。。。。。。。。別考慮。但〈報告〉引述審計署批評選舉事務處，指其核實工作有不足，「部份受制於資源，並不容易執法」。若開放境外投票，一下子多數十萬人，選舉事務處如何核實身份？有何更具體準則？都是複雜考慮。

四、為何容許外地僑民改變本地政治平衡？
此乃更重要的原則問題，〈。。。。。。。。。。。

五、就算境外投票都不適用地方選舉？
〈報告〉特別指出，外國的境外投票安排，五分四都只適用於總統或國會的全國選舉，只有五分一國家容許境外投票可以選市長等地方選舉。香港的立法會，明顯只是地方選舉，而且分區投票，一些地區事務無理由長居外地的僑民都有權左右。發展下去，區議會選舉也是否設境外投票？區議會選區小，若有組織想種票，更易上下其手。

六、為何要由臨時議會急推？
且不要忘記，。。。。。。。。
。。奪權之心，路人皆見。

區家麟

Push

港府做事法真係令人作嘔